# Отчет по изучению **Git** #
Крицкий Алексей. Изучал Git в рамках первого задания task001 fpy2019 (с 22 по 26 марта 2019 г.), также сталкивался ранее в течение чуть более полутора года.

## Содержание
+ Знакомство с системами контроля версий
+ Подготовка
+ Использование
+ Создание рабочего репозитория **fpy2019**
+ Результаты
+ Заключение
+ Материалы
____________________________________________________

### Знакомство с системами контроля версий
Решаемые задачи и общее описание систем контроля версий, а также преимущества и недостатки распределенных систем контроля изучил по материалам:
- Введение в системы контроля версий: <https://htmlacademy.ru/blog/317-version-control-system>
- Система управления версиями в Википедии (русскоязычный вариант): <https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8>

Так как ранее работал с Git, получил общее представление еще раньше.
Теорию Git изучал по переводу книги [Pro Git][pro_git] (остановился на главе 2.5).
Все что читал - проделывал собственноручно.

### Подготовка
* Установил Git на Linux, Windows и флешку(Git-portable).
* Заполнил в конфигурациях свои username и email.
* Зарегистрировал аккаунты на [Bitbacket][bitbucket] и [GitHub][github].

### Использование
Использовал Git более чем 1.5 года для различных проектов (в основном учебных), а также при выполнении данной работы. Взаимодействовал как с Bitbacket, так и с GitHub.

### Создание рабочего репозитория [**fpy2019**][fpy2019]
1. Создал локальный репозиторий *fpy2019*, содержащий задания факультатива и результаты их выполнения.
2. Добавил *.gitignore*.
2. Закоммитив текущее состояние репозитория, дал комментарий "Create task001".
1. Создал новый приватный репозиторий [*fpy2019*][fpy2019] на [*Bitbacket*]().
2. Запушил локальный репозиторий *fpy2019* в удаленный репозиторий *fpy2019*.
3. Выдал доступ на чтение пользователю studpy к репозиторию на *Bitbacket*.
3. К каждому коммиту старался давать понятные и уместные комментарии.
____________________________________________________

### Результаты
0. Установил Git и создал аккаунты на [Bitbacket][bitbucket] и [GitHub][github].
1. Ознакомился с системами контроля версий, а особенно Git.
2. Создал рабочий репозиторий [**fpy2019**][fpy2019].
3. Использовал Git для версионного контроля выполнения задания факультатива.

### Заключение
Проделана работа по изучению Git, что открывает возможности для использования данной системы контроля версий для проектов в дальнейшем, в том числе в выполнении заданий факультатива
____________________________________________________

### Материалы
+ Перевод книги **Pro Git**:  <https://git-scm.com/book/ru/v2​>
+ Введение в системы контроля версий: <https://htmlacademy.ru/blog/317-version-control-system>
+ Система управления версиями в Википедии (русскоязычный вариант): <https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8>
+ Репозиторий **fpy2019**: <https://bitbucket.org/kacomp/fpy2019>

[pro_git]: https://git-scm.com/book/ru/v2​
[fpy2019]: https://bitbucket.org/kacomp/fpy2019
[bitbucket]: https://bitbucket.org/kacomp​
[github]: https://github.com/kacomp
